%@metapost:6diversexo21.mp
%@Titre: Obtenir un cube par pliages.
Voici une méthode permettant d'obtenir un cube avec des feuilles
pliées.
\par{\em Avant de débuter les pliages}, il faut construire six carrés
de 10~cm de côté.
\par Les étapes de pliages sont indiquées ci-dessous : {\em elles sont
  à faire pour chacun des six carrés construis}.
\par
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
    \includegraphics{6diversexo21-1}&\includegraphics{6diversexo21-2}&\includegraphics{6diversexo21-3}\\
    \'Etape de départ&\'Etape \no2&\'Etape \no3\\
    \includegraphics{6diversexo21-4}&\includegraphics{6diversexo21-5}&\includegraphics{6diversexo21-6}\\
    \'Etape \no4&\'Etape \no5&\'Etape \no6\\
    \includegraphics{6diversexo21-7}&\includegraphics{6diversexo21-8}&\includegraphics{6diversexo21-9}\\
    \'Etape \no7&\'Etape \no8&\'Etape \no9\\
    \includegraphics{6diversexo21-10}\\
    \'Etape \no10\\
\end{tabular}
\end{center}
Voici le montage
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
    \includegraphics{6diversexo21-11}&\includegraphics{6diversexo21-12}&\includegraphics{6diversexo21-13}\\
  \end{tabular}
\end{center}
 qu'il faut terminer avec les trois dernières faces, assemblées
 suivant le même procédé.